# Zadania 6
Autor: Michał Skorupa

Zadania zrobione : 6.2, 6.3 

## ZADANIE 6.1 (KLASA TIME)
W pliku times.py zdefiniować klasę Time wraz z potrzebnymi metodami. Odcinek czasu jest określony przez liczbę sekund. Napisać kod testujący moduł times.
```python
class Time:
    """Klasa reprezentująca odcinek czasu."""

    def __init__(self, s=0):
        """Zwraca instancję klasy Time."""
        self.s = int(s)

    def __str__(self):
        """Zwraca string 'hh:mm:ss'."""
        h = self.s / 3600
        sec = self.s - h * 3600
        m = sec / 60
        sec = sec - m * 60
        return "{0:02d}:{1:02d}:{2:02d}".format(h, m, sec)

    def __repr__(self):
        """Zwraca string 'Time(s)'."""
        return "Time({0})".format(self.s)

    def __add__(self, other):
        """Dodawanie odcinków czasu."""
        return Time(self.s + other.s)

    def __cmp__(self, other):           # porównywanie, -1|0|+1
        """Porównywanie odcinków czasu."""
        return cmp(self.s, other.s)

    def __int__(self):                  # int(time1)
        """Konwersja odcinka czasu do int."""
        return self.s

# Kod testujący moduł.

import unittest

class TestTime(unittest.TestCase):

    def setUp(self): pass

    def test_print(self): pass      # test str() i repr()

    def test_add(self):
        self.assertEqual(Time(1) + Time(2), Time(3))

    def test_cmp(self):
        # Można sprawdzać ==, !=, >, >=, <, <=.
        self.assertTrue(Time(1) == Time(1))
        self.assertTrue(Time(1) != Time(2))
        self.assertTrue(Time(3) > Time(2))

    def test_int(self): pass

    def tearDown(self): pass

if __name__ == "__main__":
    unittest.main()     # wszystkie testy
```
## ZADANIE 6.2 (KLASA POINT)
W pliku points.py zdefiniować klasę Point wraz z potrzebnymi metodami. Punkty są traktowane jak wektory zaczepione w początku układu współrzędnych, o końcu w położeniu (x, y). Napisać kod testujący moduł points.

```python
class Point:
    """Klasa reprezentująca punkty na płaszczyźnie."""

    def __init__(self, x, y):  # konstuktor
        self.x = x
        self.y = y

    def __str__(self): pass         # zwraca string "(x, y)"

    def __repr__(self): pass        # zwraca string "Point(x, y)"

    def __eq__(self, other): pass   # obsługa point1 == point2

    def __ne__(self, other):        # obsługa point1 != point2
        return not self == other

    # Punkty jako wektory 2D.
    def __add__(self, other): pass  # v1 + v2

    def __sub__(self, other): pass  # v1 - v2

    def __mul__(self, other): pass  # v1 * v2, iloczyn skalarny

    def cross(self, other):         # v1 x v2, iloczyn wektorowy 2D
        return self.x * other.y - self.y * other.x

    def length(self): pass          # długość wektora

# Kod testujący moduł.

import unittest

class TestPoint(unittest.TestCase): pass
```

## ZADANIE 6.3 (KLASA RECTANGLE)
W pliku rectangles.py zdefiniować klasę Rectangle wraz z potrzebnymi metodami. Prostokąt jest określony przez podanie dwóch wierzchołków, lewego dolnego i prawego górnego. Napisać kod testujący moduł rectangles.

```python
from points import Point

class Rectangle:
    """Klasa reprezentująca prostokąt na płaszczyźnie."""

    def __init__(self, x1, y1, x2, y2):
        self.pt1 = Point(x1, y1)
        self.pt2 = Point(x2, y2)

    def __str__(self): pass         # "[(x1, y1), (x2, y2)]"

    def __repr__(self): pass        # "Rectangle(x1, y1, x2, y2)"

    def __eq__(self, other): pass   # obsługa rect1 == rect2

    def __ne__(self, other):        # obsługa rect1 != rect2
        return not self == other

    def center(self): pass          # zwraca środek prostokąta

    def area(self): pass            # pole powierzchni

    def move(self, x, y): pass      # przesunięcie o (x, y)

# Kod testujący moduł.

import unittest

class TestRectangle(unittest.TestCase): pass
```

## ZADANIE 6.4 (KLASA TRIANGLE)
W pliku triangles.py zdefiniować klasę Triangle wraz z potrzebnymi metodami. Trójkąt jest określony przez podanie trzech wierzchołków. Napisać kod testujący moduł triangles.

```python
from points import Point

class Triangle:
    """Klasa reprezentująca trójkąt na płaszczyźnie."""

    def __init__(self, x1, y1, x2, y2, x3, y3):
        self.pt1 = Point(x1, y1)
        self.pt2 = Point(x2, y2)
        self.pt3 = Point(x3, y3)

    def __str__(self): pass         # "[(x1, y1), (x2, y2), (x3, y3)]"

    def __repr__(self): pass        # "Triangle(x1, y1, x2, y2, x3, y3)"

    def __eq__(self, other): pass   # obsługa tr1 == tr2

    def __ne__(self, other):        # obsługa tr1 != tr2
        return not self == other

    def center(self): pass          # zwraca środek trójkąta

    def area(self): pass            # pole powierzchni

    def move(self, x, y): pass      # przesunięcie o (x, y)

# Kod testujący moduł.

import unittest

class TestTriangle(unittest.TestCase): pass
```

## ZADANIE 6.5 (KLASA FRAC)
W pliku fracs.py zdefiniować klasę Frac wraz z potrzebnymi metodami. Ułamek jest reprezentowany przez parę liczb całkowitych. Napisać kod testujący moduł fracs.

```python
class Frac:
    """Klasa reprezentująca ułamek."""

    def __init__(self, x=0, y=1):
        self.x = x
        self.y = y

    def __str__(self): pass         # zwraca "x/y" lub "x" dla y=1

    def __repr__(self): pass        # zwraca "Frac(x, y)"

    def __add__(self, other): pass  # frac1 + frac2

    def __sub__(self, other): pass  # frac1 - frac2

    def __mul__(self, other): pass  # frac1 * frac2

    def __div__(self, other): pass  # frac1 / frac2

    # operatory jednoargumentowe
    def __pos__(self):  # +frac = (+1)*frac
        return self

    def __neg__(self):  # -frac = (-1)*frac
        return Frac(-self.x, self.y)

    def __invert__(self):  # odwrotnosc: ~frac
        return Frac(self.y, self.x)

    def __cmp__(self, other): pass  # cmp(frac1, frac2)

    def __float__(self): pass       # float(frac)

# Kod testujący moduł.

import unittest

class TestFrac(unittest.TestCase): pass
```

## ZADANIE 6.6 (KLASA POLY)
W pliku polys.py zdefiniować klasę Poly wraz z potrzebnymi metodami. Wielomian będzie reprezentowany przez listę swoich współczynników, [a0, a1, a2] dla a0 + a1 * x + a2 * x * x. Wielomiany mogą mieć dowolnie wysoki stopień. Napisać kod testujący moduł polys.

```python
class Poly:
    """Klasa reprezentująca wielomiany."""

    # wg Sedgewicka - tworzymy wielomian c*x^n
    def __init__(self, c=0, n=0):
        self.size = n + 1       # rozmiar tablicy
        self.a = self.size * [0]
        self.a[self.size-1] = c

    def __str__(self):
        return str(self.a)

    def __add__(self, other): pass  # poly1 + poly2

    def __sub__(self, other): pass  # poly1 - poly2

    def __mul__(self, other): pass  # poly1 * poly2

    def __pos__(self): pass         # +poly1 = (+1)*poly1

    def __neg__(self): pass         # -poly1 = (-1)*poly1

    def __eq__(self, other): pass   # obsługa poly1 == poly2

    def __ne__(self, other):        # obsługa poly1 != poly2
        return not self == other

    def eval(self, x): pass         # schemat Hornera

    def combine(self, other):       # złożenie poly1(poly2(x))

    def __pow__(self, n): pass      # poly(x)**n lub pow(poly(x),n)

    def diff(self): pass            # różniczkowanie

    def integrate(self): pass       # całkowanie

    def is_zero(self): pass         # bool, True dla [0], [0, 0],...

# Kod testujący moduł.

import unittest

class TestPoly(unittest.TestCase): pass
```